[掃盲]加泰羅利亞懶人包 feat. 應唔應該推

我見到都有人討論應唔應該聲援加泰，但亦都見到一啲一知半解，驚出事。嗱我都只係講事實，大家自己決定做唔做，最尾我先講自己睇法。（已經等個偽集會過咗先講，廢事誤會）

歷史嚟講，加泰由羅馬時期，同整個西班牙半島劃成同一區，由果陣已經混為一談。

呢一區之後演化出唔同既語言，而自成一族，加泰文就係其中之一。

中間比唔同既帝國都統治過，我跳一跳到近代史，西班牙喺1714年打贏巴塞隆拿，拎哂成個加泰。佢哋試過被打壓，禁加泰文，又變翻做自治區，又被打壓，到1978年再做翻自治區一直到依家。

而佢哋點解到2016年點解要獨立，真係好大原因係經濟問題。佢哋人口比重% 但揹起20%稅。另外佢哋民族圍內好團結，自成一族，好多都唔覺得自己似西班牙人。

自發獨立公投比政府打壓下，9成贊成獨立，但西班牙唔承認。

而早兩日點解爆大鑊，係因為佢哋既領袖比人判刑9-13年不等。

琴日佔領機場示威，政府封鐵封巴士，同時亦暴露警暴問題，有零星打頭警，同一單爆眼。

示威係仲未完。

／／／／／／／／／／／
支唔支持自己諗，但都希望會得閒望兩眼。呢樣係我哋苦求外國做既野。
／／／／／／／／／／／
個人覺得支持吓無問題，不論警暴定整個cause。(其實支持都係fb twitter講兩句，集會真係免了，攰呀屌)

警暴，大是大非，唔多講。

至於個理念，雖然同香港非常唔同，佢哋為錢，我哋為人權法治。但見到佢哋既歷史同依家既處境，真係好難唔覺得同香港好似，一直被編入一個冇歸屬感而比自己失敗既國家。加埋和理塞、警暴、政治犯......

我睇美國都係唔想同歐盟開波先話支持，實際上dont give a shit

歐盟基本上無幫香港發聲，都係德國接濟咗幾個人。英國一嚟脫緊歐，二嚟佢哋仲係咀炮緊only。同埋我覺得西方國家會識得一樣還一樣......

另外一著，有啲勉強，但未必無可能。英超領隊哥迪奧拿喺加泰問題好出面，如果推到佢幫香港發聲，話唔定燒埋英國/英超。

最後講多次，唔係一定要做，但唔好怕做。講到尾都係social media 講兩句，唔影響主線。

／／／

巴狗

佢係鏝狗好耐了

支持佢地咪即係同美國歐盟為敵? 不了

其實歐盟as a whole有冇發過聲

嗰班child登仔真係好可愛，先覺得人地西方幫香港係出自公義，跟手就成個奴才心態咁猜度主子想自己做咩

巴打寫得好好，幫推

當西班牙政府無理監禁7個人兩年，為什麼我不能就他們的不公義發表意見？

我同意唔好搞集會
但岀句聲支持加泰
都要怕得失美國
其實好恐怖

最搞笑係講到美國會因為你支持加泰人就反你咁

CC台所謂既國際政治專家 現實就係狗屎垃圾地底泥
7月開始舉美國旗 擔住支旗一路行一路比人屌 返到屋企上下網又話人係鬼 家陣個個含美腸

所以都話 唔係要個個做，但想做都驚呢樣嗰樣既 我就諗唔明

咁同人地驚得失強國而唔出聲有咩分別

唔做唔緊要 但係嗰千幾個話人係狗既人 自己檢討下啦

就係冇人真係拎個議題嚟傾 先出掃吓盲

推！

唔好呀 得罪歐洲呀

其實加泰個成個政治背景
同香港再有啲相似
但加泰追求既係經濟上既獨立建國

我地反對世上所有及一切警暴行為 加上我地唔係獨立，係人道立場

得罪講句，果班人衰撚過占屎

[超緊急]30萬加藉港人快入，登記選民只係凈低一日！

再幫推加借位

從加泰事件，反映香港人都係為利益而企邊

人權牌都要打下

btw sor各位 我喺時事台 repost咗
無所謂兩邊都傾得

係，真係好嘔心
咁搞法香港人一世都唔會俾人睇得起

當然以色列唔理全世界反對炸伊拉克核電廠，又亂咁暗殺人，而家美國咪又係照同佢Friend

真

個個都當左美國係中共思維

想問點肯定佢地係純為經濟獨立？
公投9成人投獨立唔被承認唔係民主自由受打壓？

要真係花時間了解詳情先好決定
同埋要諗下我地有無餘力再開戰線

支唔支持係個人觀點
唔該文宣同集會重心放返係香港
我地自己場仗未打完架！！！

retweet下，咁簡單，香港人唔係唔做嘛
想人點對你，你要點樣對人先

exactly

我只可以話，自己都未搞掂
唔好急住做民主警察

香港都係咀炮姐
其他行動都不了啦

當年獨立公投時好似有d歐洲國家話過反對加獨
最撐佢地既咪蘇格蘭

推

總理隻字不提警暴
黑警車撞示威者
打頭 爆眼

push

加泰隆尼亞示威衝突直播 & 交流

永遠企係被壓逼既一方